［筍工出沒］微軟香港增假期福利

繼渣打銀行及香港寬頻後，微軟今日宣布香港的員工福利升級。最新安排是女士產假由10星期增加至20星期，男士侍產假由3日跳升至6星期，可於1年內最多分2次放取。另新推6星期有薪領養假，不分男女，可於1年內分最多分兩次放取。

申請親人看護假 講個信字

產假、侍產假、領養假未必人人用得到，但同是新推的親人看護假(Family Caregiver Leave )就惠及各年齡員工。每年可享4星期有薪親人看護假，照顧子女、自己及配偶的祖父母、父母、兄弟姊妹。

微軟香港人力資源總監許珮雯表示：「基於信任原則，沒有硬性規定同事提交證明。同事與直屬上司商討後，就可放取。」她指公司沒規定哪些病才可申請，如長者跌倒需長時間照顧，也可申請，不一定是非常嚴重的病。「我們相信，同事不會以親人的病來開玩笑。」

許珮雯指，科技行業都希望吸引更多女性及多元化人才加入，但很多人也擔心繁忙的工作未必能兼顧家庭，增加以上福利有利吸引更多人才。今次福利升級是全球性行動，香港屬於第一批實行地區，比美國更早。「有工會的地方，要先與工會商討再實行。」

daddy都有得放個半月好正

至於近日微軟香港開始推行一項新福利，身為準媽媽的員工Angie就表示歡迎，她認為20星期的女士產假對媽媽來說，在生理及心理上都有充足時間去復原，加上公司彈性上下班時間，在上司同意下，員工可以留在家中工作，方便照顧初生嬰兒，另外公司亦設有育嬰室方便在職媽媽使用。

公司設有育嬰室
即係可以帶埋BB返公司

Microsoft微軟上周公布的第3季業績，盈利按年升28%至48億美元，雖然略遜預期，但集團的股價早前就不斷創新高，這間全球員工逾10萬名的全球電腦軟件巨擘，香港區辦公室係點樣？他們的科技又可以怎樣幫助零售商去營運？即刻Click入

硬就硬 軟就軟
咩撚野叫微軟

香港微軟除左marketing同sales department仲有咩

唔通叫巨硬咩

it 好似外判